{
    "question": "Menjelaskan dampak akibat tidak menjaga keselamatan diri di jalan raya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan menimbulkan bahaya bagi sendiri dan orang lain serta dapat terjadi hal-hal yang tak terduga seperti kecelakaan, tabrak lari, dll.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "melihat-kekanan-dan-kekiri-merupakan-gerakan-dijawab-dengan-benar-794",
            "question": "Melihat kekanan dan kekiri merupakan gerakan\r\n\r\ndijawab dengan benar ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena gerak non lokomotor artinya gerak yang tidak berpindah tempat. Maju ke depan dan bergeser ke kiri adalah gerakan yang berpindah tempat dari satu tempat dan lainnya. Dan menoleh ke kiri dan ke kanan merupakan gerakan yang hanya menggerakkan kepala tanpa berpindah tempat.</p><p></p><p>Maap Klo Salah Saya Hanya Manusia :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kegunaan-pentingnya-kita-melakukan-olahraga-193",
            "question": "Jelaskan kegunaan pentingnya kita melakukan olahraga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tubuh kita bisa menjadi sehat</p><p>terhidar dari penyakit </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>makah tubuh sehat dan bebas dari penyakit mematikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-hal-yang-harus-dilakukan-pada-senam-irama-ritmik-401",
            "question": "Jelaskan tiga hal yang harus dilakukan pada senam irama ritmik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada tiga hal yang harus ditekankan pada senam ritmik, yaitu :</p><p></p><p>1) Ketepatan musik atau irama.</p><p>2) Kelentukan.</p><p>3) Kontinuitas gerakan.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-permainan-galasin-tim-pemain-harus-berusaha-melewati-s-992",
            "question": "10. Dalam permainan Galasin. Tim pemain harus berusaha melewati seluruh garis batas    horisontal. Dari batas horizontal paling depan hingga baris paling ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Dalam permainan galasin tim pemain harus berusaha melewati seluruh garis batas horizontal dari batas horizontal paling depan hingga baris paling</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-penyakit-yang-timbul-dari-penyalahgunaan-narkoba-secara-237",
            "question": "Penyakit-penyakit yang timbul dari penyalahgunaan narkoba secara berlebihan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Gangguan Fungsi hati</li><li>Gangguan Sistem Imunitas </li><li>Gangguan sistem saraf </li><li>Gangguan pada pembuluh darah dan Jantung. </li></ul><p></p><p></p><p></p><h3>Maaf kalau salah</h3><h3>semoga membntu^^</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- gangguan fungsi hati</p><p>- gangguan sistem imunitas</p><p>- gangguan sistem saraf</p><p>- gangguan pada pembuluh darah dan jantung.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-dapat-melatih-kelenturan-otot-pinggang-279",
            "question": "Alat yang dapat melatih kelenturan otot pinggang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hula hoop</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>alat olahraga holahop</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-dalam-senam-ketangkasan-adalah-274",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk dalam senam ketangkasan adalah...    a. guling depan\r\nb. guling balok\r\nc. guling belakang\r\nd. guling sisi\r\ne. guling samping \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. guling sisi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Senam ketangkasanmerupakan olah gerak badan yang dilakukan dengan menggerakkan, meregangkan serta menggeliatkan badan secara cepat.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aghis-mengikuti-kegiatan-pramuka-penjelajahan-atau-lintas-alam-de-493",
            "question": "Aghis mengikuti kegiatan pramuka Penjelajahan atau Lintas alam den    sambil mengenali lingkungan. Kegiatan ini dapat meningkatkan\r\nA daya tahan tangan\r\nC daya tahan kaki\r\nB. kecerdasan otak\r\nD. daya tahan perut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kecerdasan otak maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-gerakan-pengembalian-lengan-da-pat-dilakukan-setelah-telapak-200",
            "question": "16. Gerakan pengembalian lengan da-    pat dilakukan setelah telapak tangan\r\ndan kedua siku rapat di ....\r\nbawah dada\r\nb. bawah kepala\r\nC. depan kepala\r\nd. samping dada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c depan kepala  semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6alat-yang-tidak-dipakai-dalam-senam-irama-adalah-a-bola-b-pit-216",
            "question": "6.alat yang tidak dipakai dalam senam irama adalah    a. bola\r\nb. pita\r\nc. simpai \r\nd. kuda pelana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><h2>D.kuda pelana</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Alat senam irama yang menyerupai seperti botol disebut gada atau tongkat.</h2><h2>Tali. Dalam senam irama, tali digunakan oleh pesenam untuk membuat koreografi gerakan yang bisa berupa ayunan, lingkaran, atau bentuk angka delapan.</h2><h2>Simpai atau hoop. ...</h2><h2>Bola. ...</h2><h2>Tongkat. ...</h2><h2>Pita.</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}